[賢虧] 警稱跌倒致小便不順 索償7百萬敗訴 官指證供不著邊際

當着26年的高級警員，8年前與同袍巡邏牛頭角上邨時，欵因踩上放在行人路邊的木板跌倒，導致嚴重背痛、小便不暢順及患上適應障礙，最終未能工作，須以健康為由提早退休。警員早前入稟向房署及管理公司興訟索償700萬元，高院今下達判詞，並指他的供詞與閉路電視所顯示不符，而且警員過去有背痛病歷，認為他的證供不著邊際，質疑該次跌倒並非意外，裁定警員敗訴，兼付對方訟費。

原告黃暐郗(51歲)，現已退休，就今次工傷，已向警隊提出申索，獲償100萬元。被告分別為：香港房屋委員會，及佳富物業服務有限公司，毋須就今次意外付上責任。

踏木板跌倒需召救護車送院

意外發生於2009年8月24日早上8時半，原告與同袍巡邏牛頭角上邨時，屋邨正進行裝修工程，行人路上舖設一塊木板，方便裝修工人搬運。當原告左腳踏上木板後，已感木板承受力不足，再跨出右腳時已向前跌倒，需召救護車送院。警員當時投訴意外導致他頭痛、背痛及背部觸痛。

官指原告證供與閉路電視片段情況不乎

不過法官翻查當日閉路電視所拍到的片段所見，發現原告未如證供所說，他跌倒前沒有和任何人說過話，亦不接納原告所指，當日的木板滿布沙石，反而閉路電視顯示，原告左腳踏上木板時，並沒有跣倒。

法官指，他從影片所見，覺原告左腳開始移動時，他的右膝差不多貼近行人路，木板才移動，醫療報告亦指，原告跌倒後無失去知覺，指原告的補充證人供詞及在庭上作供不着邊際，認為他就意外提供不同版本，裁定他不是誠實證人，反而辯方證人，房署的高級房屋經理、保安員等，作供是直接簡單並如實作答。

原告1987年已開始投訴有背痛

另外法官又特別提及，原告自1987年始便投訴背痛，領取多次病假，2008年更證實患有適應障礙，精神報告更披露自2008年7月他投訴完兩名主管後，發現自己遭上級不公平對待、遭同事冷待及投訴，又因為被下令要攜槍，在10年前發生毆打上司

法官說，意外當天正值原告病假完畢後復工，當天他又因為背痛，一度不欲攜槍及裝備巡邏，卻遭上司拒絕，明顯他當日不高興。法官考慮原告過去的病歷證供，有很大懷疑他於當日跌倒非意外，由於不接納原告跌倒由兩名原告疏忽引致，故裁定原告敗訴，撤銷其申索。

案件編號：HCPI 636/2012

真係好大貪
100萬唔夠屈多700